{
    "question": "budi melempar bola dan ditangkap oleh dani. jika massa benda tersebut 30 g dan energi kinetik bola sampai di tangan dani sebesar 0,5 joule, berapakah kecepatan bola ketika sampai ditangan dani?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "m = 30 g = 0,03 kg<br>ek = 0,5 joule<br>v ..?<br>ek = 1/2 . m . v ^2<br>0,5 joule .2 = 0,03 kg . v^2<br>1/0,03 = v^2<br>33,33 = v^2<br>5,77 m/s = v :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-mobil-balap-memiliki-gaya-10000n-yang-dikerjakan-oleh-mes-755",
            "question": "sebuah mobil balap memiliki gaya 10.000N yang dikerjakan oleh mesinnya dan total hambatan oleh gesekan angin dan jalan adalah 2.000N. Jika percepatan mobil adalah 2m/s2, hitung massa mobil balap itu (dalam kg)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m.a<br>10.000 N = m . 2 m/s^2<br>10.000 N/2 = m<br>5000 kg = m :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-daftar-aplikasi-percobaan-dari-metode-pemisahan-campura-981",
            "question": "buatlah daftar aplikasi (percobaan) dari metode pemisahan campuran dalam kehidupan sehari-hari dan dalam kegiatan industri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*Sentrifugasi --&gt; memisahkan<span>\u00a0sel-sel darah dari plasma darah\u00a0<br></span></span><span><span>*</span><span>Distilasi --&gt; penyulingan minyak\u00a0</span><span>bumi menjadi berbagai produk turunan<br></span></span><span><span>*Kromatografi --&gt; pengecekan kandungan tertentu dalam urin<br></span></span><span><span>*Sublimasi \u00a0--&gt; \u00a0</span><span>kapur barus\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-3-contoh-gaya-besar-2-sebutkan-3-contoh-merugikan-232",
            "question": "1. sebutkan 3 contoh gaya besar\u00a0    2. sebutkan 3 contoh merugikan \r\n3. sebutkAN 3 contoh gaya gesekan \r\n4. semakin kasar permukaan suatu benda maka gaya gesekannya semakin......?\r\n5.sebutkan 3 contoh gesejan yg menguntungkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<span>no. 3 aja <br>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alat\npengasah pisau dapat menanjamkan pisau</span>\n<span>\n<span><br>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Permukaan\njalan raya dibuat kasar, agar mobil tidak tergelincir sewaktu bergerak.</span> <br><span></span><span><span>c. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Ban\nkendaraan menjadi halus karena adanya gesekan dengan jalan.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2.gaya yang merugikan\u00a0<br>c0ntoh :<br>a. gaya gesekan yang terjadi antara kopling dengan mesin mobil menimbulkan panas yang berlebihan sehingga mesin cepat rusak.<br>b. gaya gesekan antara ban mobil dengan jalan<br>c. gaya gesekan antara mobil dengan angin\u00a0yang dapat menghambat jalanya mobil<br><br>3.contoh gaya gesekan<br>a. gesekan antara\u00a0kaki dengan permukaan jalan<br>b. gaya gesekan pada rem<br>c. gesekan ban mobil dengan jalan<br><br>4.gesekanya\u00a0semakin besar<br><br>5. contoh gesekan yang menguntungkan\u00a0<br>a. gesekan antara\u00a0kaki dengan permukaan jalan<br>b. gaya gesekan pada rem<br>c. gesekan ban mobil yang kasar\u00a0dengan jalan yang dibuat licin.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-getaran-dalam-suatu-ayunan-yang-amplitudonya-2-cm-memerlukan-349",
            "question": "satu getaran dalam suatu ayunan yang amplitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon . hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,25 s<br><br>maaf kalau salah\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-astronot-bermassa-75-kg-di-bumi-jika-astronot-tersebut-m-431",
            "question": "Seorang astronot bermassa 75 kg di bumi. Jika astronot tersebut mendarat di bulan, kemudian melakukan penimbangan tentukan:    A. Massa astronot di bulan\r\n B. Berat astronot di bulan\r\n C. Berat astronot di bumi\r\n D. Berat yang hilang di bumi\r\n\r\n Percepatan gravitasi di bumi 10m/s2*pangkatdua* dan percepatan gravitasi di bulan 1,6 m/S2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) 75 kg<br>b) 120 N<br>c) 750 N<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a)75 kg<br>b)120 N<br>c)750 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-periode-dipengaruhipanjang-tali-dan-tidak-dipengaruhi-ol-930",
            "question": "Besarnya periode dipengaruhipanjang tali dan tidak dipengaruhi oleh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besar panjang tali .......",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kawan-sebuah-bola-1kg-dilempar-vertikal-keatas-dengan-kece-929",
            "question": "Tolong kawan    sebuah bola 1kg dilempar vertikal keatas dengan kecepatan 50m/s\r\npercepatan gravitasi 10m/s2 \r\nhitunglah energi kinetik benda saaat bergerak 3 sekon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek = m  v2 /2\n1 x 250 /2\n125",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik m = 1 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0v = 50 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0g = 10\u00a0m/s<br>Dit Ek setelah 3 sekon<br>jawab.<br><br>\u0394s = v.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 50.3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 150 m<br>W = F.\u0394s<br>\u00a0 \u00a0 = m.g.\u0394s<br>\u00a0 \u00a0 = 1 . 10 . 150<br>\u00a0 \u00a0 = 1500 j<br><br>W =\u00a0\u0394Ek = 1/2 mv^2 = 1500 j<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-cincin-emas-di-masukann-ke-dalam-wadah-nyg-berisi-aircinc-980",
            "question": "sebuah cincin emas di masukann ke dalam wadah nyg berisi air.cincin emas tersebut mendapat gaya angkat dari air sebesar 0,00196 N.Apabila massa jenis emas 19.300 kg/m\u00b3.massa jenis emas tersebut sebesar...gram",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>F = 0,00196 N<br>p= 19.300 kg/m^3<br>massa emas ..?<br><br>ingat p = m/v ,dimana massa/ volume ,satuan massa adalah kg,sedangkan untuk volume m^3<br><br>maka dapat di simpulkan<br>p = 19300 kg / 1m^3<br>maka massa = 19.300 kg :)\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0maaf kalau salah pemahaman<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-bergerak-dengan-kecepatan-100msjika-gaya-dorong-620",
            "question": "Sebuah pesawat bergerak dengan kecepatan 100m/s.Jika gaya dorong mesin pesawat adalah 20.000N.Daya mesin pesawat tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p = v. f<br>p= 100 x 20.000<br>p= 2.000.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "100m/s dibagi 20.000 newton <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-terkecil-dari-magnet-yang-masih-bersifat-seperti-magnet-896",
            "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat seperti magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagian terkecil dari setiap benda adalah atom<br>demikian hal nya dengan magnet :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}